《The Last of Us Part II》最佳劇情及年度遊戲 英國金搖桿獎獲六個大獎

被喻為遊戲界金草莓獎的老牌英國金搖桿獎（The Golden Joystick Awards）結果出爐，而《The Last of Us Part II》可謂最大贏家，其被票選為年度遊戲，兼獲六個大獎。

由網民票選的英國金搖桿獎（The Golden Joystick Awards）已經歷 37 屆，而今屆結果就在周三（25 日）公布，當中，由 Sony Interactive Entertainment（SIE）發行、Naughty Dog 製作的《The Last of us Part 2》被票選為年度遊戲，更囊括最佳劇情、最佳視覺設計、最佳音效 、年度 PlayStation 遊戲獎項，而再加上 Naughty Dog 奪得最佳開發商，即其一共獲得六個大獎。

《The Last of us Part 2》自發布以來就話題不斷，雖然遊戲推出 3 日就大賣 400 萬套，但由於故事在遊戲上市前外洩，且遊戲第一集就死去深受歡迎的角色，導致玩家相當不滿，留下大量負評，令其遊戲評價相當兩極。不過，既然能當選年度遊戲，且囊括多個獎項，可見其有一定人氣。

而年度遊戲票選緊隨其後的乃是米哈遊推出的《原神》、該遊戲由於涉嫌抄襲任天堂的《薩爾達傳說：曠野之息》，且因疑似裝有「後門」而惹出不少爭議，但從網民的反應而言，相關問題似乎未有影響到玩家對其喜愛。

至於熱門系列遊戲《Final Fantasy VII 重製版》就敗予《The Last of us Part 2》及《原神》取得第三名，第四及第五名則分別為名《毀滅戰士：永恆》以及《對馬戰鬼》。

實至名歸

不能同意更多